
let pdif = [
    {
    numb: 1,
    question: "Por Decreto N° 1491 el Gobierno de la Provincia del Chaco se declaró a un instrumento musical como “Patrimonio Cultural de la provincia del Chaco”, ¿Cuál es? ",
    answer: "N´viké",
    options: [
      "Acordeón",
      "Guitarra",
      "N´viké",
      "Charango"
    ]
  },
      {
    numb: 2,
    question: "La superficie total de la provincia del Chaco es de:",
    answer: "99.633 Km²",
    options: [
      "32.565 Km²",
      "99.633 Km²",
      "29.900 Km²",
      "40.000 Km²"
    ]
  },
      {
    numb: 3,
    question: "¿Quién fue el primer gobernador del Territorio Nacional del Chaco?",
    answer: "Gral. Julio de Vedia",
    options: [
      "Gral. Antonio Dónovan",
      "Gral. Lorenzo Winter",
      "Gral. Antonio de Vedia",
      "Gral. Julio de Vedia"
    ]
  },
      {
    numb: 4,
    question: "Un conjunto coral chaqueño fue reconocido como “Patrimonio Cultural Viviente” ¿Cuál es?",
    answer: "El coro Chelaalapí",
    options: [
      "El coro Chelaalapí",
      "El coro polifónico de Resistencia",
      "El coro de niños ",
      "El coro polifónico de Chaco"
    ]
  },
      {
    numb: 5,
    question: "En 1939 es erigida la Diócesis de Resistencia ¿Quién fue el primer obispo?",
    answer: "Nicolás de Carlo",
    options: [
      "Nicolás de Carlo",
      "José Alumni ",
      "Gabriel Grotti",
      "José de Carlo"
    ]
  },
      {
    numb: 6,
    question: "San Fernando del Río Negro fue una",
    answer: "Reducción de los jesuitas",
    options: [
      "Ciudad española",
      "Misión franciscana",
      "La primera ciudad chaqueña",
      "Reducción de los jesuitas"
    ]
  },
      {
    numb: 7,
    question: "¿Qué reducciones franciscanas se fundaron en el actual territorio del Chaco a finales del siglo XVIII?",
    answer: "Nuestra Señora de los Dolores de la Cangaye",
    options: [
      "San Carlos del Timbo",
      "Nuestra Señora de los Dolores de la Cangaye",
      "San Bernardo de Vértiz",
      "Villa Occidental"
    ]
  },
      {
    numb: 8,
    question: "La ley 1532 dividió a la Gobernación del Chaco en ",
    answer: "Dos Gobernaciones (Chaco Austral y Chaco Central)",
    options: [
      "Cuatro Gobernaciones ",
      "Cinco Gobernaciones ",
      "Tres Gobernaciones ",
      "Dos Gobernaciones (Chaco Austral y Chaco Central)"
    ]
  },
      {
    numb: 9,
    question: "La llegada de los inmigrantes se dio a raíz de...",
    answer: "Ley Avellaneda sancionada en 1876",
    options: [
      "Ley 28 de Bartolomé Mitre",
      "Ley 576 de 1872",
      "Ley Avellaneda sancionada en 1876",
      "Ley 576 de 1972"
    ]
  },
      {
    numb: 10,
    question: "La Gobernación del Chaco se creó en ",
    answer: "1862",
    options: [
      "1870",
      "1895",
      "1900",
      "1862"
    ]
  },




];